巴菲特表示如果“All in”會買蘋果，但自己還是要用三星

2月27日消息，“股神”巴菲特，在上週六發表2018年致股東信後，接受了CNBC的採訪，在被問到如果“all in”一隻股票會選擇哪一個時，巴菲特表示人們認為我們的持有倉位反映了伯克希爾的喜好順序（富國銀行是持倉最多），但如果看過去一年的新晉買入規模來看，蘋果是我們買入最多的。

▲CNBC採訪巴菲特，圖片來自9to5Mac

他認為，蘋果的生態系統的穩健程度達到了“無與倫比”的水平，另外蘋果的產品用戶粘度非常大，“至少在心理和精神層面，人們非常、非常、非常認定他們正使用的產品，蘋果就是這樣的公司。”

但是有趣的是現年88歲的巴菲特一直在使用一部三星手機，每當庫克向他推薦iPhone時他都沒有接受，它告訴庫克只要我還沒有買iPhone那就證明市場還遠遠沒有飽和。

巴菲特真係窮撚 水果機都買唔起

傻撚左， 買三星

買三叔
係根據自己個邊際效應決定

買蘋果股票
是根據一般人個邊際效應決定

死老野又幫三星賣告

無錯, 佢用緊呢部, 快 D 買啦喂! 接合式老爺機, 比起三星而家 D SmartPhone 襟用好多

可惜佢睇唔起三星 D Smartphone

唔知點解有 D Source 會無左 "掀蓋式", 關三星 D SmartPhone 鳩事咩.

買左股神笑鳩你

股票買蘋果手機用三星 這才是價值投資的Style
3823出版時間：2018/01/12 00:08

巴菲特股票投資選擇蘋果，實際使用的手機則買三星。翻攝CNBC
處女座的「股神」巴菲特（Warren Buffett）征戰股海以「價值型投資」策略聞名，日常生活則以節儉著稱，反映在手機投資採購上，巴菲特選股投資買生產iPhone的蘋果（Apple），實際使用則買與iPhone對打的三星（SAMSUNG）手機。

若以粗淺的「價值型投資」原則分析，巴菲特看好蘋果（Apple）具備長線投資潛力，iPhone等產品利潤頗豐厚。至於實際手機產品採購，也許對巴菲特來說，蘋果、三星2大一線手機廠中，同級產品三星賺得比蘋果少，產品的售價可能是低估的，性價比相對較高。

巴菲特周三接受美國財經媒體CNBC訪問時展示他的三星掀蓋式手機，他似乎不急著改用智慧手機。巴菲特說，他自己是顯著還沒使用iPhone的例子，這顯示蘋果iPhone的市場尚未飽和。

他開玩笑的表示：「當我真的買了，一切就結束了，（我是）最後一個買它的人。」可以肯定的是，巴菲特絕非唯一一個尚未使用iPhone的人。

FactSet數據顯示，巴菲特持有1.34億股蘋果股票，這些股票價值約230億美元（約6808億元台幣）。巴菲特去年8月向CNBC表示，他2016年首次買進蘋果股票以來不曾拋售任何一股蘋果股票。（財經中心／綜合外電報導）

告訴庫克只要我還沒有買iPhone那就證明市場還遠遠沒有飽和

有睿智嘅生意人，都可以比到三叔契弟搵到位入，真係欽敬，欽敬。

有錢到佢咁洗撚用電話咩，講一聲隔離個秘書乜都做晒啦

用ipad姐

咪就係,佢又唔會買智能電話打機,咁用普通電話再加個秘書就掂曬

垃圾狗膠屍兄哩期做乜唔見你推one plus既 好懷念你個柒樣呀～

你比我屌到做左我fans post就一早開左, 理性討論電話資訊，邊有你啲打手咁厚顏無恥，靦顏人世

人地有埋秘書洗撚自已禁咩
有手手都禁女人粒lin啦

呢啲無source都好信

人地就㩒女人粒lin
我地就㩒電話
高下立見

幾時見到有人話佢用android啫，由頭到尾都係話佢用 三星啫
你班idog被害妄想少一陣係咪會死，似你啲咁嘅logic 就死得啦

佢呢啲有錢佬根本唔洗用手機
開句聲十幾人幫佢搞掂晒

佢部手機只係要黎講電話

佢揀Samsung對一般人黎講可以話係最無參考價值

三星打手們不如面對現實，睇返科技YouTuber gathering 佢地用緊咩機

你隻an狗on9少陣，你望下人地第一句講乜
你再睇自己講乜先啦,閱讀理解有問題係到吠

哈, 巴菲特睇得好通透.
一個成功者, 不會甘心被電話os限制.(iOS)而會自己控制一切.(android)

未用iphone唔等於用緊android
邊有人話佢用緊android

自己浪費時間去優化刷部手機，又驚部手機會中毒被hack。

唔好以為人地股神啲時間好似你地咁唔值錢

用撚晒啲時間會煩部手機，真係唔知邊個比人控制緊

咁你邊隻眼見到佢話有人用android
見到自己既os出現咁敏感做乜

好明顯條友見到篇文寫股神用緊三星，以為其他人係講緊股神用緊an，然後先出咁嘅回覆啦
都唔知你撐嚟做乜